《大公報》及《文匯報》以大篇幅狠批馬官 疑為施政報告設量刑委員會鋪路

【本報訊】特首林鄭月娥下月中公佈施政報告，民建聯早已打開口牌，提交建議時一併要求林鄭成立「量刑委員會」，以免刑事案判刑過輕，放生抗爭者。此時此刻，終審法院首席法官馬道立終於要拋下14頁聲明「反擊」，表明「量刑」是法庭專有職能，似乎要力抗建議。不過，左報每次要開炮的「議題」、「目標人物」也非空穴來風。施政報告如今在馬道立反擊後，會否「回應」民建聯的建議，勢成焦點。

民建聯早前與林鄭月娥就施政報告會面，該黨周浩鼎、葛珮帆提出特區政府應參考英國、美國設立量刑委員會，加入法律界及非法律界人士參與，向法庭建議針對某類刑事案的量刑指引。周早前曾指，設立量刑委員會是以免刑事案件判刑過輕，缺乏阻嚇性及變相鼓吹違法暴行。

該報借曾刑事投訴馬道立妨礙司法公正但不成功的退休裁判官黃汝榮之口，抨擊馬道立聲明「只係搬一堆法律條文及原則管制法官」，強調「唔好俾佢（馬道立）呃到」。黃汝榮亦以裁定東區區議員仇栩欣襲警罪名不成立、並批評警員「大話冚大話」的裁判官何俊堯為例，指正是法官需被監察的例證。

該報A2版則大篇幅報道前廉署副廉政專員郭文緯反問為何不能改革香港司法的言論，又透過民建聯立法會議員之口，批評馬道立聲明難釋疑慮，未有回應公眾質疑。該報的社評更批評馬道立聲明是「避重就輕、不想改革」，揚言司法改革「勢在必行」，例如成立量刑委員會。

《文匯報》報道亦透過建制派法律界人士之口，批評馬道立拒絕成立量刑委員會的建議，把「放生暴徒」的責任歸咎律政司，更以大字標題「法律界不滿否定司法改革可能」批評馬官「拒絕改革司法機構」。但這些所謂的法律界人士不外乎是全國政協委員黃英豪、民建聯周浩鼎及葛珮帆、新民黨容海恩、大律師龔靜儀等。《文匯報》甚至以《立場新聞》相關報道的留言區內容抄作，引述「黃絲」也不滿馬道立。

左報所謂嘅改革，等於引入中國嘅一套。
表面上叫「改革」，實際上係「破壞」
到時，中共港共鍾意想告邊個都得。

好多人淨係會睇結果唔會睇判詞
總之如果佢係藍絲佢見到冇罪或者輕判就會屌個法官，其實黃絲都一樣

不過好似何俊堯法官咁，話警方大話冚大話我完全唔知有咩問題

因為何官判詞話啲片影到嘅同警方講嘅係完全相反，咁梗係差佬講大話啦唔通啲片講大話咩（除非證明到條片係偽造）

何官講嘅係有事實根據同之前有個法官話情操高尚完全係兩回事

所以屌何官嗰啲全部都戇撚鳩

well said

屌何官嗰班人係唔會理
佢哋只要覺得黃絲係原罪，應該要坐監
如果要建立「量刑委員會」嘅話，恐怕第一件事係除咗要將刑罰判到有幾重得幾重，甚至恢復死刑。

其實係咁嘅話搞乜撚嘢量刑委員會姐直接取消法庭，差佬拉到直接坐監咪算鳩數囉

法庭在極權政府=門面
點都做個樣出嚟，唔係點令人驚？

佢哋而家都冇理過外國點睇㗎啦，唱歌又話犯法貼文宣又話犯法

大家走啦，香港玩完架啦

十幾年前走咗

馬道立呢條太監收皮啦

律政司從來有權上訴
香港享有屍髮獨立

果d 乜柒委員會咪又係一班藍絲入去撈油水，圍威喂，有權洗到盡
講撚到好中立，大公無私咁都on99

deadbody出黎講兩句

佢行得這步，根本預了外藉法官遲早會集體Resign………

班少數派抄d唔抄d

歐美呢啲委員會好少干預/只定標則/用黎減刑，佢地就攞黎加刑，真係cls

成日覺得啲法官成日用上帝視角睇香港人，

而家就嚟連份工都保唔住

支共過幾年真係會係大陸定唔知邊度，

執幾條人肉錄音機取代曬佢地

好多人淨係會睇結果唔會睇判詞
總之如果佢係藍絲佢見到冇罪或者輕判就會屌個法官，其實黃絲都一樣

事實上，你睇番完整既判詞
好多紅官都係荒謬到戇鳩
咩撚野
有索帶可以整大型路障
有捍麵棍可以破壞
之類